中國產藥品質量問題 開始侵蝕全球

【大紀元2018年07月20日訊】（大紀元記者林燕綜合報導）隨著中國產品融入全球供應鏈，中國產藥品的質量問題越來越引人關注。

最新的爭議是美國食品與藥物管理局（FDA）擔心中國產高血壓治療藥物纈沙坦（valsartan，仿製藥）含「N－亞硝基二甲胺」（nitrosodimethylamine，簡稱NDMA），要求自願召回。

NDMA具動物致癌性，但人類資料尚未證明是否致癌。此次被召回的藥物是浙江華海製藥有限公司生產，用於治療輕、中度原發性高血壓，主要銷往北美、歐洲、印度、俄羅斯和南美等市場。

歐洲藥品管理局（EMA）最早檢測到纈沙坦含致癌物質，隨後美國、韓國等多國藥物管理機構相繼宣布召回纈沙坦。

「對我來說，現在開處方變得非常困難，」美國克利夫蘭診所的利弗（Harry Lever）醫生說。他表示，目前有很多藥物來自印度和中國，而且這些公司互相併購，你根本不知道誰是誰。克利夫蘭診所是美國最頂尖的醫院之一。

仿製藥是指專利已過期、其它藥企可以仿製的較低價藥品。印度是世界最大的仿製藥出口國，在2017年美國獲批的927款仿製藥中，僅印度就占有300款，而中國有38款仿製藥獲批。

另外，大陸媒體近日報導，中國一家狂犬病疫苗生產商被監管機構查處篡改數據、存「造假記錄」後宣布停產。

近期這兩件事再次敲響「中國產藥物的警鐘」，也凸顯了中國不良藥物供應鏈對國外市場的侵蝕。

外界認為，中國的藥物問題與2008年的嬰兒奶粉醜聞類似。當年有30多萬嬰兒因食用被三聚氰胺污染的嬰兒奶粉而患病，三聚氰胺是用於塑料和化肥生產的化合物。

據石英（Quartz）報導，許多當年患病的孩童至今仍患有腎結石等疾病，三聚氰胺醜聞破壞了中國父母對國內食品供應鏈的信任，此後多家媒體報導過中國父母爆買國外優質奶粉的新聞。

「某種意義上，歐美藥品市場以嚴格規範著稱，而中國市場是不嚴格的規範市場，被稱為半規範市場。」大陸醫藥行業人士表示。

歐美市場對藥品從研發到註冊、從生產到銷售都有嚴格詳實的規定，且犯錯成本極高，像篡改數據、或含致癌物品這種行為或事實可能給企業帶來致命性懲罰，「任何僥倖、投機、不能持之以恆的自律，都將帶給企業滅頂之災」，行業人士說。

換句話說，出問題的中國產藥品最終是雙輸，既丟了市場、又毀了自己。

中國產假藥威脅堪比恐怖主義
除了中國產藥品在正常領域的信任度被打折扣外，中國產假藥的全球危害就更厲害。據統計，全球每年有100萬人因服用假藥喪命，還有國際刑警組織官員指，中國假藥帶來的威脅堪比恐怖主義。

早在2009年，國際刑警組織祕書長諾貝爾（Ronald Noble）在參加反假冒品會議上稱，四十年的恐怖主義造成了6.5萬人的死亡，而假藥在中國一年就會奪走20萬人的性命，從這點來看，假藥的危害甚至超過恐怖主義。

中國是世界上最大的假藥生產國之一。除了中國國內假藥氾濫，中國產的假藥也混入東南亞和非洲市場。

2012年，中國一艘貨船裝載140萬包假冒的抗瘧疾藥物，運往非洲國家安哥拉，相當於該國瘧疾病患半年才能消費掉的藥物總量。

這些假藥經過進口環節，進入該國藥物供應鏈，出現在醫院、藥房和街邊的攤販手中，最終賣給消費者。據悉，這一大規模假藥走私，對安哥拉的藥物需求以及百姓健康造成巨大衝擊。經發現，這些假冒的抗瘧疾藥物在安哥拉直接導致數起患者死亡案例。

根據美國非營利組織全球金融誠信機構（Global Financial Integrity）的報告《跨國犯罪與發展中的世界》估計，全球假藥產業年交易額在700億到2,000億美元之間，約占全球假貨市場貿易的四分之一。

從覆蓋範圍上看，假藥覆蓋範圍廣泛，從止痛藥到疫苗，從抗炎藥到癌症藥，幾乎都有假藥蹤跡；甚至在發展中國家（尤其是東南亞和非洲）幾乎每種藥物都能找到假藥。最常見的假藥有：止痛藥、抗炎藥、結核藥、壯陽藥、抗生素以及治療胃病的藥物。

報告指，很多中國產假藥是由未獲得生產藥物執照的化學公司生產，這些公司往往一邊生產合法藥物，一邊也同時生產假藥。

值得一提的是什麼叫假藥？公認的假藥界定是：藥物的化學成分以及含量被修改，使得含有較少的活性成分；或者將不明藥物直接換上有品牌的藥物標示，或者藥物本身是真、但包裝過期日被更換，以上三種情況都屬於假藥。

一般來說，假藥都使用最便宜的原材料製作，以謀取最大利潤；而且因為假、它也不太可能會按照法律規定的標準去生產，所以「從這一點上可以判斷：假藥不太可能保障公眾的健康以及安全」，全球金融誠信機構的報告指出。

誰應當對中國產假藥負責？
2012年，美國聯邦政府破獲的華人走私大案中，參與販賣假化妝品的犯罪組織頭目被問到：（假貨）是否會傷害身體？他回答說：「做生意就要無所顧忌，你要講良心就去做和尚。」這也側面反映了假藥（貨）的安全性堪憂。

如嬰兒毒奶粉一樣，「當全行業都往乳製品裡添加三聚氰胺而不需承擔任何責任的時候，想要老老實實做本分生意的企業就會面臨成本競爭而被淘汰。這時人們面臨的挑戰是，應該選擇即使賠本也要堅持誠信，還是隨大流輕鬆賺錢？」大紀元出版的《共產主義的終極目的》中寫到。

該書明確指出：「數十年呼喚不停、危機不斷的誠信問題，起源於傳統價值被中共顛覆，起源於中共鼓吹的『悶聲發大財』價值觀……當人們想要解決問題時，發現一切努力遇到了中共就成了無解難題，因為問題是中共製造的。」

支那搞衰西藥，之後大大聲話自己d中醫中藥無撚敵

質量有咩問題?
輕過頭?

人所共知
印度先係出產廉價藥
窮人既救星